[食遊世界] 有冇諗過點樣點樣遊歷哂整個亞洲?

要環遊世界二百幾個國家和地區
要計劃環遊世界
必先要了解三個問題

1. 有否直航或者直接去到該地區既方法？
如果無，就要連埋有既地方或者退而求其次，用轉機（１次）既方式去

2. 簽證問題
我地香港人大部份人都騎住兩本 passport ，又或者拎住英美加澳加紐既護照
點樣用手上既護照進行至最方便既旅程，呢樣又會係一樣學問

3. 最後將相關的國家和地區串連在一起

最後當然要評估該地的安全因素／自身經濟狀況／時間以及期望去進行適合自己既計劃

前言: 俄羅斯在亞洲和歐洲版圖上皆有領地，亦有說可將其歸類為北亞
筆者認為俄羅斯應該獨立處理
然中亞西亞東歐等十多個前蘇聯國家仍屬討論範圍之內 (本次不論東歐諸國)

1. 東亞
中國，日本，南韓，台灣，香港，澳門暫且不表
只因呢幾個地方都已經熟到爛，亦因交通方便及位置偏近
可列隨時出發既目的地

剩下的只是蒙古國和北韓

蒙古國
去蒙古國可以坐直航到烏蘭巴托
或先從香港到北京，再到邊蒙中邊境轉大巴士

北韓
根據資料搜集 最方便既方法係
可先到北京再到丹東搵當地旅行團報名
（基本上去北韓全部都要報團，而呢個方法報團基本上係最省時省力的）
坐火車又或者玩命式坐高麗航空到北韓玩完再跟團返中國大陸
當然要視乎你既經濟狀況同熱愛冒險程度

————— 待續 —————

2. 中亞
中亞板塊中共存在五個「Stan 斯坦」國家，包括哈薩克斯坦 Kazakhstan、土庫曼斯坦 Turkmenistan、烏茲別克斯坦 Uzbekistan、塔吉克斯坦 Tajikistan 和吉爾吉斯斯 Kyrgyzstan。而「Stan 斯坦」這字尾 suffex是波斯語，是「。。。居住地」的意思。

比幾個keyword 大家聯想下呢五個國家大約會係點
遊牧民族 - 絲綢之路 - 成吉思汗 - 蘇聯遺民 - 超低人口密度

香港出發的直航機只有到達哈薩克斯坦 Kazakhstan 的城市 阿拉木圖 Almaty，班次也是極少，故此筆者選擇此地點為首個目的地，再以走一個圈的方式遊歷其餘四國，最後回歸原點，再於阿拉木圖 Almaty登上歸家的客機。

香港 （直航）-> 哈薩克斯坦 Kazakhstan – 阿拉木圖 Almaty -> 土庫曼斯坦 Turkmenistan -> 烏茲別克斯坦 Uzbekistan -> 塔吉克斯坦 Tajikistan
-> 吉爾吉斯坦 Kyrgyzstan -> 哈薩克斯坦 Kazakhstan -> 香港

要去呢五個國家旅行除左係無直航同埋語言不通之外（基本只有當地語言或者俄文係當地先有機會溝通到），最重要係簽證問題，其中，土庫曼斯坦呢個地方有中亞北韓之稱，要拎到佢既簽證除左好麻煩之外，亦要睇彩數，即係比錢搵人幫跟足程序都未必可以拎到
————— 待續 —————

伊朗呢啲咁多ISIS
不了

伊朗就算有
應該唔算重災區

依啲垃圾國家邊有人會去

俄羅斯免籤得14日，唔想係西伯利亞走馬看花/只留Irkutsk既話仲要考慮埋搞俄佬簽證
蒙古去到二連就可以是但搵個蒙古人車你入境，去到扎木烏德轉火車
然後接通西伯利亞鐵路

西伯利亞鐵路仲要慢慢研究

收皮啦大雞樂
豬年啦

Sam gor 咁能串

對應返你個username姐

最大問題 點拎錢
全程美金?

土庫曼係咪出名咩地獄之門?

去啲落後國要換當地貨幣
主要用美金都應付到
除左勁憎美國個堆國家例如伊朗伊拉克個啲
到時特衰護照就發揮到作用

係 youtube search door to hell

吉爾吉斯song kul lake 騎馬3日2夜

吉爾吉斯 VISA reject 左要成年後

reject 左要成年後先可以再申請?
D visa 都幾痴線下

亞洲只有日本同台灣有興趣,
勉強俾埋南韓入圍,其他不了

其實馬來西亞加秦國用一成功能都DIU DA台灣

其實馬來西亞加秦國用一成功力都DIU DA台灣

咁拎大英帝國bno去俄羅斯 洗唔洗過14又簽多次定點

香港特區護照 免簽證14日
BNO要網上申請後再去領事館辦理 可逗留30日

伊朗：特區護照，paidvisa 30日
土庫曼：特區護照，transitvisa 5日
烏茲別克：特區護照，paidvisa 30日
塔吉克：BNO，當英國人，freevisa 30日
吉爾吉斯：BNO，當英國人，freevisa 30日
哈薩克：試過用BNO，拒絕左，轉用返特區護照，freevisa 14日

除左door to hell，重有首都Asgabat全白色建築！

唱定多啲一蚊美金，好易流通。

鄰國嘅貨幣唱多左都唔緊再，可以係第二個國家用返，例如：人民幣係哈薩克用，當然匯率差啲。

又或者，好多當地都有ATM，面3基本上極端啲pamir highway每個小鎮都有Bank

巴打係咪未去過憑感覺鳩up
伊朗带美金去無障礙喎

臨訓講一講東南亞
東南亞諸國都係耳熟能詳既國家
我會將佢地分為以下四組
第一組
越南 老撾 柬埔寨 泰國 緬甸
我會將佢講為最簡單既 Travel Cambo
首先呢五個地方係相連既，即係坐車或者坐飛機都可以去到
而使費亦都比較平，故此對於旅遊新手或者經濟能力無咁強既你都可以負擔到

第二組
星馬唔駛講啦 無難度
馬來西亞 星加坡

第三組
汶萊 印尼 東帝汶
有印民呢個萬島之國係到，去埋東帝汶 同 汶萊都只係當去多兩個島咁解嗜

第四組
菲律賓
至於第四組相信都唔駛我多花唇舌吧

未去過伊朗
美金不嬲世界通用架啦
我想講passport個到

Lm

去過kazakstan 有亞洲瑞士之稱
Amalty 起出發附近d湖景靚到不得了
城市中心似歐洲

土庫曼斯坦有地獄之門 地球上應該無邊幾個地方係咁

認真 好多國家比連登仔屌到飛起我都去過
但菲律賓呢個賤狗國家
不了

Ching ho ball

有個朋友跟啲有錢老細去菲律賓
3個人去要請6個保鑣
全部拎shotgun
去過咁多地方都無諗過要去到咁癲
加上門多薩同鄧龍威兩單野
真係諗唔到點解去
除左未去過之外

中亞個幾個真係古國黎
由絲綢之路, 到成吉思汗, 到蘇聯遺民
最緊要係無開放同埋無污染同破壞
絕對值得去

重有高加索三國
阿美尼亞果d

lm睇點串連孟加拉，不丹，尼泊爾，印度

仲有巴基斯坦

話就話連，其實都唔多方便，結果你都可能係搭飛機，只係叫近d咁解

咁不如加埋斯里蘭卡，同馬爾待妻

格魯吉亞屌打其餘二國
Mestia kazbegi

撞岩世界遊牧民族大會真係不得了，夢回蒙古高原咁
可惜最近反華

btw 而家 Donald Trump 又屎忽痕搞伊朗喎
唔知會唔會有影響